---
title: Fate Masters Episódio 19 - Fate Masters Analisa Bukatsu
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores
layout: post
date: 2016-09-04 18:50:00 -0300
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
 - Fate Masters Analisa
 - Bukatsu
header: no
podcast_comments: true 
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Rafael Sant'Anna Meyer
podcast_time: "80min"
itunes:
  duration: "01:20:06"
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FateMasters19/FateMasters19.ogg       
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FateMasters19/FateMasters19.mp3
     size: 77506560 
iaplayer: FateMasters19
related_links:
  - text: Bukatsu!
    link: http://solarentretenimento.com.br/loja/rpgs/52-bukatsu.html
  - text: Azumanga Daioh!
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Azumanga_Daioh
  - text: Lucky Star
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Lucky_Star_(manga)
  - text: Haruhi Suzumiya
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Haruhi_Suzumiya
  - text: Yuyu Hakusho
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Yu_Yu_Hakusho
  - text: Sailor Moon
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Sailor_Moon
  - text: Kill La Kill
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Kill_la_Kill
  - text: Tenjou Tenghe
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Tenjho_Tenge
  - text: Infinity Stratos  
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Infinite_Stratos
  - text: Sket Dance
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Sket_Dance
  - text: Kuroro No Basket
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Kuroko%27s_Basketball
  - text: Captain Tsubasa
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Captain_Tsubasa
  - text: Prince of Tennis
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Prince_of_Tennis
  - text: Another
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Another_(novel)
  - text: Assassination Classroom
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Assassination_Classroom
  - text: Genshiken
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Genshiken
  - text: Binan Koukou Chikyuu Bouei-bu LOVE! (Cute High Earth Defense Club Love!)
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Cute_High_Earth_Defense_Club_Love!
  - text: Girls und Panzer
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Girls_und_Panzer
  - text: Haiyore! Nyaruko-San!
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Nyaruko:_Crawling_with_Love
  - text: Urusei Yatsura
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Urusei_Yatsura
  - text: K-On! 
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/K-On!
  - text: Bleach 
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Bleach_(manga)
  - text: Working!!
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Working!!
  - text: Ookami-San to Shichinin no Nakamatachi
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/%C5%8Ckami-san
  - text: Ranma ½
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Ranma_%C2%BD
  - text: Inuyasha
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Inuyasha
  - text: Gotham Academy
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Gotham_Academy
  - text: "Porky's (NSFW)"
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Porky%27s
  - text: Rival Schools
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Rival_Schools:_United_by_Fate
  - text: Kare Kano
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Kare_Kano
  - text: Negima!
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Negima!_Magister_Negi_Magi
events:
  - time: "00:00:10"
    text: Abertura
  - time: "00:01:11"
    text: Explicando o que é Bukatsu!
  - time: "00:04:15"
    text: Apresentando o Colégio Itazura
  - time: "00:06:27"
    text: Uma campanha no foco da criação de um clube e como Bukatsu trata a estrutura da escola japonesa
  - time: "00:11:28"
    text: Sobre a arte e diagramação de Bukatsu
  - time: "00:17:09"
    text: Sobre a aventura inicial de Bukatsu
  - time: "00:18:07"
    text: Começando a Criação dos Personagens com o Aspecto Nominal
  - time: "00:24:31"
    text: Comentários sobre os Estereótipos de Mangá e Anime como Aspectos (e os Garotos Mágicos de Anime)
  - time: "00:26:10"
    text: Sobre as Façanhas em Bukatsu e como você as obtém
  - time: "00:28:54"
    text: Sobre o Alívio Cômico
  - time: "00:30:21"
    text: Sobre o Lema do personagem
  - time: "00:32:32"
    text: Sobre o Objetivo 
  - time: "00:36:10"
    text: Sobre  o Tipo Sangüineo
  - time: "00:40:55"
    text: Sobre os Clubes em Bukatsu
  - time: "00:45:32"
    text: Definindo os Clubes do ___seu___ Colégio Itazura
  - time: "00:46:51"
    text: Uso Múltiplo de Estresse, recuperação de Consequências e o Clima de Mangá e Anime em Bukatsu
  - time: "00:49:47"
    text: Regra de _Flashback_, Honoríficos, Divisão de Tarefas, entre outras novas regras
  - time: "00:53:01"
    text: Mais um pouco sobre o Monólogo do Objetivo do personagem
  - time: "00:57:30"
    text: Regras do Bukatsu interessantes de serem usadas fora de Bukatsu
  - time: "01:00:03"
    text: Respondendo como trazer jogadores para Bukatsu e usando Bukatsu
  - time: "01:07:45"
    text: "Recomendações sobre animes para inspiração para uma campanha de Bukatsu e sobre o cuidado com os tropos dos mangás (TL;DR: manere no _fanservice_)"
  - time: "01:17:34"
    text: Considerações Finais
soundtrack:
  - music: Ambient Pills
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills
  - music: Ambient Pills
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills
  - music: Bouken Desho Desho (Abertura de A Melancolia de Haruhi Suzumiya) - TV Edit
    artist: Aya Hirano 
    link: https://www.youtube.com/watch?v=lVYV-5TeYfg
episode_count: 30
episode: 19
---

E esse é um Fate Masters especial, onde começamos um novo quadro do Fate Masters, o _Fate Masters Analisa_. 

E não podia ser um começo melhor: nessa edição nós analisamos _Bukatsu_, de Igor Moreno (que já é figurinha carimbada no Fate Masters Apresenta). Em melhor estilo, vamos ao Colégio Itazura e exploramos as regras, descrições e materiais que ele colocou nesse cenário para Fate Acelerado  onde você pode jogar em todos aqueles mil animes e mangás que envolvem escola, não importa [se são pessoas querendo ajudar seus companheiros][sket-dance], [delinquentes enfrentando ameaças sobrenaturais][yuyu-hakusho], ou mesmo a escola onde [todos os clubes decidem que será o próximo conselho estudantil na base da porrada][tenten], e mais as grande lista que aumenta a cada nova temporada de animes (em pelo menos cinco ou seis).

Deixamos uma pequena lista de animes que lembramos envolvendo escolas e estudantes colegiais: ficou de fora muita, mas muita coisa mesmo que a gente não lembrou no momento da gravação.

E como se fosse pouco, ainda deixamos aqui as nossas contribuições para um possível Bukatsu! Shippuden: o [Clube de Rugby][rugby-bukatsu] e o [Clube dos Anfitriões][host-club] para Bukatsu!

Lembrem-se: qualquer  dúvidas, críticas, sugestões  e opiniões você pode enviar na [comunidade do Google+ do Fate Masters][gplus], na [comunidade do Facebook do Fate (com a hashtag _#fatemasters_)][fb], e pelo email <fatemasterspodcast@gmail.com>

Além disso, [temos agora nosso Espaço no _Google Space_][spaces] para você ouvinte comentar, trocar idéias, sugerir pautas e tudo mais.

[gplus]: https://plus.google.com/communities/100913016060492249875
[fb]: https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil/
[spaces]: https://goo.gl/spaces/gFqsaUsaSJN1boHH9
[yuyu-hakusho]: https://en.wikipedia.org/wiki/Yu_Yu_Hakusho
[sket-dance]: https://en.wikipedia.org/wiki/Sket_Dance
[tenten]: https://en.wikipedia.org/wiki/Tenjho_Tenge
[rugby-bukatsu]: {% post_url 2016-09-04-RugbyBukatsu %}
[host-club]: {% post_url 2016-09-04-HostClubBukatsu %}
